Hò  ơi! <br/>
Ðàn cò trắng bay về nơi tả ngạn<br/>
Nhắn dùm em nơi hữu ngạn chờ Chàng<br/>
Có thương nhau sao hổng thấy tin về <br/>
Lỡ qua sông rồi   cũng nhắn dùm một câu  <br/>
Tình Anh như con nước quê dài, <br/>
con nước về cho cây trái trổ bông. <br/>
<br/>
Tình Em như lúa xanh trên đồng, <br/>
cây lúa chờ ngày mùa đơm bông.<br/>
Chiều quê hai đứa hay vui đùa, <br/>
Em cánh cò Anh chim trắng mồ côi. <br/>
<br/>
Phù sa vun đắp chia đôi bờ, <br/>
Anh bến bồi Em bến lở chờ mong.<br/>
Thương nghe câu mái đẩy, <br/>
nhớ điệu lý tình tang. <br/>
<br/>
Ngân nga khúc chờ nhau <br/>
khi mùa lúa chín sẽ đón đưa nhau. <br/>
Trăng sắp tàn trời xa nơi bến đậu, <br/>
chim sáo bay xa mãi không về. <br/>
<br/>
Em vẫn chờ Anh bên đây bến lở, <br/>
rồi nhớ thương Anh câu hát mong chờ.<br/>
Thương chim quyên nức nở, <br/>
thương con cá rô trên đồng. <br/>
<br/>
Nghe chim trắng mồ côi đâu <br/>
còn ai đón ai nhớ mà mong.<br/>
Ơ   lý chàng ơi (Ơ lý nàng ơi)<br/>
Ơ   lý chàng ơi em thương mà em đợi<br/>
Con nước buồn tênh câu hát lý mong chờ<br/>
Mùa lúc thơm đã chín, chín lâu rồi<br/>
Mà bấy lâu Anh chưa ghé về thăm.<br/>
<br/>
Ơi   Chim sáo mồ côi ( Chim trắng mình ên)<br/>
Chim sáo mồ côi thương Anh mà em đợi<br/>
Ðêm trắng cò than nghe tái tái tê lòng<br/>
Ngồi nhớ Anh, Em ngó, ngó lên trời<br/>
Chim sáo không về cánh cò mô côi<br/>
Anh nhớ em nhiều sao phụ tình em!<br/>
<br/>
<br/>
[trình bày: Đan Trường & Cẩm Ly - Duyên Dáng VN]